\documentclass[oneside,fontsize=9pt,paper=a4,pagesize=auto,parskip=full,openright]{article} %scrartcl
% \documentclass[fontsize=9pt,paper=a4,pagesize=auto,parskip=full,openright]{book} %scrbook, scrartcl
\usepackage[inner=2.0cm,outer=2.0cm,top=3.0cm,bottom=3.0cm,bindingoffset=5mm]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{datetime}
% \usepackage[mode=buildnew]{standalone}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{ifthen}
\usepackage[colorlinks=false,allcolors=black,allbordercolors={1 1 1},pdfborder={0 0 0},bookmarksopen,bookmarksnumbered]{hyperref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Fonts
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Merriweather}
\setsansfont{Open Sans}
\setmonofont{Fira Mono}
\newfontfamily\firamono{Fira Mono}
\tikzstyle{every picture}+=[font=\firamono]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Header and Footer
% https://tex.stackexchange.com/questions/246907/remove-the-header-in-the-table-of-contents
\usepackage{fancyhdr}
% \pagestyle{empty}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
\fancyfoot[RO]{\thepage}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{ \markright{#1}{} }
\renewcommand{\headrule}{\color{lightgray}\hrule}
\renewcommand{\footrule}{\color{lightgray}\hrule}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Title and Author
\title{Java-Projekt - Jumble-X-Sale}
\author{
  Cerhak, Daniel\\
  \texttt{daniel.cerhak@fh-erfurt.de}
  \and
  Düben, Christoph\\
  \texttt{christoph.dueben@fh-erfurt.de}
  \and
  Meng, Colin\\
  \texttt{colin.meng@fh-erfurt.de}
  \and
  Weigelt, Jonas\\
  \texttt{jonas.weigelt@fh-erfurt.de}
  \and
  Woyde, Stefan\\
  \texttt{stefan.woyde@fh-erfurt.de}
}
\newdate{date}{04}{08}{2019}
\date{\displaydate{date}}
% \date{\today}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Dokumentenanfang
\begin{document}
% \setboolean{@twoside}{false}
\pagenumbering{Roman}
% \setcounter{page}{1}
\clearpage
\maketitle
% \setboolean{@twoside}{true}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Table of Contents
\tableofcontents
% \setlength{\headheight}{15pt}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hauptinhalt
\pagenumbering{arabic}

\section{Einsatzgebiet}
\subsection{Flohmarkt}
Unsere Anwendung agiert als unabhängige Handelsplattform zwischen Privatnutzern. Nutzer sollen eigenständig Inserate (\enquote{Trades}) erstellen können und ein auf Grundlage dieser Inserate rechtsbindende Kaufverträge schließen können.\\
\linebreak
Im Gegensatz zu bereits vorhandenen Plattformen soll es hier jedoch nicht möglich sein einen anonymen Nutzeraccount zu erstellen. Genau zu diesem Zwecke, dass sowohl Käufer als auch Verkäufer eindeutig identifiziert werden können, muss eine gültige Personalausweisnummer hinterlegt werden.\\
\linebreak
In Zukunft soll es auch möglich sein mittels RFID-Personalausweisscanner, der durch die vorraussichtlich breiteren Anwendungsgebiete an Popularität gewinnen wird, den Personalausweis elektronisch zu verifizieren. Bis dahin müssen andere Wege gefunden werden um die Nutzung von zufallsgenerierten und gestohlenen Ausweisnummern zu unterbinden.
\subsection{Wichteln}
Es gibt bereits Webseiten, die herkömmliches wichteln, also das zufällige Verschenken von Dingen zwischen zwei Nutzern ermöglichen.\\
\linebreak
Unser Wichtelsystem soll diesen Prozess stark vereinfachen, indem eine größere Masse an
kategorisch und wertmäßig eingegrenzten Wichtelangeboten existiert und so das finden eines Wichtelpartners beschleunigt wird.\\
\linebreak
Die Wichtelfunktion soll die Möglichkeit bieten, besonders vergleichbare Dinge wie z.B. Bücher, Filme und Videospiele zu tauschen, an denen man kein Interesse mehr hat, aber für andere Nutzer potentiell interessant sein können. Zudem soll es für die Nutzer ein spannendes Erlebnis darstellen, vergleichbar mit dem öffnen von sogenannten \enquote{Mystery Boxen}, die es bereits bei vielen Anbietern gegen Geld zu kaufen gibt.
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
% \cleardoublepage

\section{Struktur}
\subsection{Datenorganisation}
\includegraphics[width=17cm]{../../Diagrams/UML/Classes-Context.png}\\
% \includestandalone[width=17cm]{../../Diagrams/UML/Classes-Context}\\
% \scalebox{0.36}{
% \input{../../Diagrams/UML/Classes-Context.tex}
% }\\
\linebreak
Die Daten sind über drei Stufen von Interfaces bzw. abstrakten Klassen organisiert. Die konkrete Implementation kann später angepasst werden, und wird vorerst nur in Form einer \enquote{Mock}-Variante bereitgestellt.
\begin{description}
  \item [Entity:] Stellt die Grundlage für alle Datenmodell-Klassen dar. Nur Funktionalitäten, die ein Datenmodell-Objekt \enquote{mit sich selbst} klären kann, sollen an den konkreten Datenmodell-Klassen zu finden sein.
  \item [Repository:] Stellt den Zugriff alle gesicherten Objekte einer bestimmten, konkreten Datenmodell-Klasse dar. Es könne Objekte abgeholt oder hinzugefügt werden. Alle Funktionalitäten, die verschiedene Objekte miteinander in Verbindung bringt sollen an den konkreten Repositories zu finden sein.
  \item [UnitOfWork:] Stellt eine Arbeitseinheit dar. Stellt die einzelnen Repositories zu Verfügung. Bietet die Bestätigung oder das Zurückrollen der bei Nutzung erfolgten Änderungen an.
  \item [WorkContext:] Stellt eine Kontext für alle genutzten Arbeitseinheiten dar. Bietet die Erzeugung einer neuen Arbeitseinheit an.
\end{description}
\subsection{Datenmodell}
\includegraphics[width=17cm]{../../Diagrams/UML/Classes-Member.png}\\
\linebreak
Jede der Klassen im Datenmodell ist von der abstrakten Klasse \enquote{Entity} abgeleitet. Der Grund dafür ist die gemeinsame Nutzung eines einzelnen Feldes \enquote{id} vom Typ \enquote{UUID} zu Identifikation.
\begin{description}
  \item [User:] Ein Jumble-Benutzer. Kann ein Admin, ein Büromitarbiter oder ein Mitglied sein.
  \item [UserMessage:] Ein Textnachricht, die einem Benutzer (Empfänger) von einem anderen Benutzer (Sender) zugesandt wurde. Beliebig viele Nachrichten können einem Emfpänger zugeordnet sein.
  \item [SaleOffer:] Ein Verkaufsngebot) eines Mitglieds. Einem Mitglied können beliebig viele Angebote zugeordnet sein.
  \item [SaleOfferMessage:] Ein Textnachricht, die einem Verkaufsangebot durch einen Benutzer (Sender) zugeordnet wurde. Beliebig viele Nachrichten können einem Verkaufsangebot zugeordnet sein.
  \item [CompletedSale:] Ein abgeschlossenener Verkauf eines Mitglieds. Einem Mitglied (Verkäufer oder auch Käufer) können beliebig viele Kaufverträge zugeordnet sein. Nach Erstellung ist der Kaufvertrag unveränderlich.
  \item [CompletedSaleMessage:] Ein Textnachricht, zu einem abgeschlossenen Verkauf. Wurde ursprünglich Benutzer (Sender) zugeordnet wurde. Beliebig viele Nachrichten können einem Kaufvertrag zugeordnet sein. Nach Abschluss ist die Menge der Textnachrichten zu einem Verkauf unveränderlich.
  \item [SecretSantaOffer:] Ein Angebot zum Wichteln. Jedem Mitglied können beliebig viele Wichtel-Angebot zugeordnet sein.
  \item [CompletedSecretSanta:] Ein abgeschlossenes Wichteln. Zwei Wichtel-Angebot werden zusammengefasst. Nach Ersstellung ist ein Wichtel-Abschluss unveränderlich.
\end{description}
\subsection{REST-Server}
Wir haben einen REST-Server erstellt, der Zugriff auf unsere Daten ermöglicht. Der Zugriff ist je nach Art des Benutzers beschränkt. \\ \\
Der REST-Server nutzt eigene, \enquote{flache} Datenstrukturen und zugehörige Konverter zur De-/Serialisierung zur besseren Strukturierung. \\ \\
Der Server hat als Basis-URI \enquote{/api}. Im Folgenden die Controller (Resourcen-Klassen) und ihre wichtigsten Methoden aufgelistet:
\begin{description}
  \item [UserController:] \enquote{/user}
    \begin{description}
      \item [create:] (POST) \\ Einen Benutzer anlegen.
      \item [update:] (PUT) \\ Einen Benutzer ändern.
      \item [delete:] (DELETE) \\ Einen Benutzer löschen.
      \item [login:] \enquote{/login} (POST) \\ Einen Benutzer einloggen.
      \item [getById:] (GET) \\ Informationen zu einem bestimmten Benutzer liefern.
      \item [getByEmail:] (GET) \\ Informationen zu einem bestimmten Benutzer liefern.
      \item [getByName:] (GET) \\ Informationen zu einem bestimmten Benutzer liefern.
    \end{description}
  \item [UserMessageController:] \enquote{/user/message}
    \begin{description}
      \item [create:] (POST) \\ Eine Benutzernachricht anlegen.
      \item [update:] (PUT) \\ Eine Benutzernachricht ändern.
      \item [delete:] (DELETE) \\ Eine Benutzernachricht löschen.
      \item [get:] (GET) \\ Nachrichten des angemeldeten Benutzers liefern.
    \end{description}
  \item [SaleOfferController:] \enquote{/sale/offer}
    \begin{description}
      \item [create:] (POST) \\ Ein Verkaufsangebot anlegen.
      \item [update:] (PUT) \\ Ein Verkaufsangebot ändern.
      \item [delete:] (DELETE) \\ Ein Verkaufsangebot löschen.
      \item [getByCategory:] \enquote{/byCategory} (GET) \\ Die Verkaufsangebote einer bestimmten Kategorie liefern.
    \end{description}
  \item [SaleOfferMessageController:] \enquote{/sale/offer/message}
    \begin{description}
      \item [create:] (POST) \\ Eine Nachricht zu einem Verkaufsangebot anlegen.
      \item [update:] (PUT) \\ Ein Nachricht zu einem Verkaufsangebot ändern.
      \item [delete:] (DELETE) \\ Ein Nachricht zu einem Verkaufsangebot löschen.
      \item [get:] (GET) \\ Nachrichten zu einem bestimmten Verkaufsangebot liefern.
    \end{description}
  \item [SecretSantaOfferController:] \enquote{/secretSanta/offer}
    \begin{description}
      \item [create:] (POST) \\ Ein Wichtelangebot anlegen.
      \item [update:] (PUT) \\ Ein Wichtelangebot ändern.
      \item [delete:] (DELETE) \\ Ein Wichtelangebot löschen.
      \item [getByCategory:] \enquote{/byCategory} (GET) \\ Die Wichtelangebote einer bestimmten Kategorie liefern.
    \end{description}
  \item [CompletedSaleController:] \enquote{/sale/completed}
    \begin{description}
      \item [get:] (GET) \\ Abgeschlossen Verkäufe liefern.
    \end{description}
  \item [CompletedSaleMessageController:] \enquote{/sale/completed/message}
    \begin{description}
      \item [get:] (GET) \\ Nachrichten zu einer bestimmten abgeschlossenen Verkauf liefern.
    \end{description}
  \item [CompletedSecretSantaController:] \enquote{/secretSanta/completed}
    \begin{description}
      \item [get:] (GET) \\ Abgeschlossenen Wichtelaktionen liefern.
    \end{description}
\end{description}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
% \cleardoublepage

\section{Voraussetzungen}
\begin{description}
  \item [Git:] Wurde mit Git ab Version 2.16 bearbeitet.
  \item [Java:] Benötigt Java in genau der Version 1.8, und wurde mit Oracle Java JDK 1.8 erstellt.
  \item [Maven:] Benötigt Maven ab Version 3.6.0.
  \item [Jetty:] Als Server-Basis kommt vorerst Jetty zum Einsatz.
  \item [H2:] Als Datenbank wird vorerst H2 genutzt. Das Produktivsystem soll später dann auf MySQL/MariaDB laufen.
  \item [Maven-Dependencies und -Plugins:]
    Werden selbsttätig von Maven verwaltet.
    \begin{description}
      \item [junit:] Version 4.9
      \item [jbcrypt:] Version 0.4
      \item [maven-clean-plugin:] Version 3.1.0
      \item [maven-compiler-plugin:] Version 3.8.0
      \item [maven-install-plugin:] Version 2.5.1
      \item [maven-jar-plugin:] Version 2.3.1
      \item [maven-war-plugin:] Version 3.2.2
      \item [maven-javadoc-plugin:] Version 3.0.1
      \item [maven-project-info-reports-plugin:] Version 2.8
      \item [h2:] Version 1.4.199
      \item [hibernate-core:] Version 5.4.2.Final
      \item [javax.servlet-api:] Version 3.1.0
      \item [javax.websocket-api:] Version 1.1
      \item [jersey-container-servlet:] Version 2.28
      \item [jersey-media-json-jackson:] Version 2.28
      \item [jersey-hk2:] Version 2.28
      \item [jjwt-api:] Version 0.10.5
      \item [jjwt-impl:] Version 0.10.5
      \item [jjwt-jackson:] Version 0.10.5
      \item [jetty-maven-plugin:] Version 9.4.18.v20190429
    \end{description}
  \item [GitLab:] Als Repository-Hoster wurde GitLab gewählt. GitLab bietet kostenfreie öffentliche und private Repositories.
  \item [Visual Studio Code:] Als Programmierwerkzeug wurde \enquote{Visual Studio Code} eingesetzt. Ermöglicht die Verwaltung der verschiedenen Dateitypen aus einem Programm heraus. \\ \\
    Die folgenden Erweiterung für \enquote{Visual Studio Code} werden genutzt:
    \begin{description}
      \item [PlantUML:] Zum Erstellen einfacher Diagramme mit PlantUML.
      \item [LaTeX Workshop:] Zum Erstellen der Dokumentation mit \LaTeX.
      \item [Java Extension Pack:] Zur Nutzung von Java \& Maven.
      \item [REST Client:] Zum einfachen Testen unseres REST-Clients.
    \end{description}
\end{description}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
% \cleardoublepage

\end{document}
